<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>业务 on 设计公司wiki</title><link>http://localhost:8080/tags/%E4%B8%9A%E5%8A%A1/</link><description>Recent content in 业务 on 设计公司wiki</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 12:17:54 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:8080/tags/%E4%B8%9A%E5%8A%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>创作部分</title><link>http://localhost:8080/posts/cz_part/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:17:54 +0800</pubDate><guid>http://localhost:8080/posts/cz_part/</guid><description>&lt;h1 id="一针对-31-等后续客户根据需求变化改造的情况研发可扩展的产品底座模式开展围绕客户全生命周期需求变化进行兼容性设计的趋势性研究">一、	针对 3+1 等后续客户根据需求变化改造的情况，研发可扩展的产品底座模式，开展围绕客户全生命周期需求变化进行兼容性设计的趋势性研究。&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>3+1房基本上是属于刚改类客群的产品定位，面对高房价，这类客群在置业后，基本上接近于家庭的终极房产，在短期内不会进行二次置业，而对于家庭结构的变化，将要求更多的房屋形式的变化，以适应不同时期家庭生活的需求。“3+1房”住宅的可变性将成为产品力提升的一个重要属性。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="一整体目标一次置业终身适用的产品目标">一、整体目标：“一次置业、终身适用”的产品目标&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>满足全生命周期需求：研发可扩展的住宅产品底座，适应不同阶段、不同家庭结构变化（如二孩、三代同居、空巢养老、居家办公等）的产品需求。&lt;/li>
&lt;li>提升产品竞争力：通过可变户型设计增强产品力，使其成为刚改客群的“终极住宅”。&lt;/li>
&lt;li>实现低成本改造：&lt;mark>精装交付时预埋可变条件，避免后期土建拆改，降低改造成本与难度。&lt;strong>机电管路等考虑顶棚设置，避免拆改&lt;/strong> &lt;/mark>&lt;/li>
&lt;li>标准化与模块化：形成可复用的产品模式（户型、构造、精装组件），支持快速迭代更新。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="二可行性研究">二、可行性研究：&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>市场需求明确：高房价下，家庭结构变化（如育儿、养老）催生对空间灵活性的强需求。&lt;/li>
&lt;li>技术成熟：&lt;br>
（1）BIM技术：支持管线预埋、装配式构件库管理，确保改造可行性。&lt;br>
（2）精装工业化：采用装配式隔墙、模块化柜体等，实现“无湿作业”改造。&lt;/li>
&lt;li>成本可控：通过标准化设计、材料复用（如可变隔墙与固定墙体同材质），控制初期投入。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="三实施路径">三、实施路径：&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>生活方式研究&lt;/strong> 不同时期，不同年龄段客户的生活方式研究。（配合客研分析）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>户型格局研究&lt;/strong> 匹配不同时期家庭生活的户型格局研究。&lt;em>（7月中上旬）&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>空间布局研究&lt;/strong>，提炼集中于公区（LDK）、第三房、加一房以及储藏室（或者多功能房间）的布局研究。（7月中下旬）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>空间可变性研究&lt;/strong>，采用一体化精装设计，以适应家庭不同时期的空间可变性。（8月）&lt;/li>
&lt;li>总结提炼产品模式，包含户型格局（不可变部分+可变部分以及不同时期的布局），不同可变空间的布局模式和构造做法，材料组成以及精装装配式构件组件。（9月）&lt;/li>
&lt;li>采用BIM工具，实现产品视觉表现，电气管线布局，组件选型库，装配式构件库等。（10、11月）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="四成果类型">四、成果类型：&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>多种产品模式（行为模式+产品模式+典型平面展示）&lt;/li>
&lt;li>构造模式（电气管线布局，装配式构件库）&lt;/li>
&lt;li>产品研究以及产品更新研究模式（保证持续研究和产品提升）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h1 id="二重点空间一体化设计">二、	重点空间一体化设计&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>如地库、立面、屋面、大堂、架空层等部位的精装、 BIM、优化、标识等设计一体化融合开展。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="创作中心立面相关实施路径">创作中心立面相关实施路径：&lt;/h2>
&lt;h3 id="一前期策划">一、前期策划：&lt;/h3>
&lt;p>根据项目设计原点，明确立面风格、精装标准、标识类型等需求，形成视觉约法及材料约法，保证项目三专业基调融合统一。&lt;/p>
&lt;h3 id="二节点深化">二、节点深化：&lt;/h3>
&lt;p>重点处理交接部位，保证功能融合，衔接自然。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>精装与立面的一体化设计：&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>材料衔接：室内外交界处（如大堂、架空层与立面）采用相同或呼应的材质（如石材、金属格栅），实现视觉延伸。&lt;/li>
&lt;li>隐藏式收口：精装墙面与幕墙接缝处通过预埋件或装饰压条处理，避免外露胶缝。&lt;/li>
&lt;li>功能整合：将立面遮阳构件（如百叶）与室内窗帘盒设计同步，确保功能与美观统一。立面灯具与精装吊顶一体化预埋，避免后期加装破坏整体性。架空层活动设施（如休闲座椅）与立面造型结合，形成互动性景观。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="2">
&lt;li>标识系统与立面的融合&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>预埋式标识：
在立面设计阶段预留标识安装位（如LOGO凹槽、导视牌基座），避免后期钻孔破坏幕墙。
结合立面材质（如镂空铝板、玻璃）设计背光标识，提升夜间效果。&lt;/li>
&lt;li>动态交互：在玻璃幕墙中集成LED屏或投影标识，与建筑立面形成科技感互动。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="三bim协同各专业在统一平台上同步设计实时更新">三、BIM协同：各专业在统一平台上同步设计，实时更新。&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>模型整合：在BIM平台中整合建筑、结构、机电、精装、标识等专业模型，确保立面构件（如幕墙、门窗、装饰线条）与设备（灯具、排水管、标识点位）无冲突。&lt;/li>
&lt;li>参数化设计：通过BIM参数化工具优化立面形态，自动生成构造节点，确保精装收口与结构一体化。&lt;/li>
&lt;li>碰撞检测：提前发现立面装饰构件与机电管线、泛光照明、标识牌的冲突，避免施工返工。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h1 id="三-西南公司代建项目拓展">三、 西南公司代建项目拓展。&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>针对西南公司在成渝地区品牌影响力和代建业务拓展的优势，积极争取参与西南公司代建业务设计的机会，创作从参与西南地区项目可研做起，另加咨询业务熟悉地方产品、规范与政策，否则无法进行项目实战。【项目管理中心+各业务部门】&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="实施路径">实施路径：&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>了解市场：创作中心短期集中研究成都的房产市场，尤其集中分析各大房企的产品逻辑（包含规划思路，产品思路，精装景观调性，销售体系等），1个月内完成。&lt;/li>
&lt;li>了解甲方：集中研究西南公司既有项目，摸排熟悉西南公司的产品逻辑，采用的方式为自行分析方案，与项目设计专员的座谈，总结各项目操盘逻辑以及决策标准，形成标准化设计流程。&lt;/li>
&lt;li>参与可研设计：首先以第三方案的角色（在甲方已确定可研设计资源的情况下），参与到可研工作中，为甲方的可研工作提供第三种方向的可行性研究，帮助甲方决策。通过此方式，实现与甲方工作方式的熟悉，地方政策的熟悉，市场的熟悉。其次是正式参与可研工作，前提是得到甲方的信任，以正式方案的标准进行可研操作（团队以主创+多名辅助设计师）。&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>